一人一個online study 嘅轉變

1. 作息時間改變，鐘意幾時訓就幾時訓，可以訓到飽先起身做嘢，個人精神咗

2. 多咗好多個人時間，又唔駛迫住同人social ，留係屋企較大冷氣，係房做自己鐘意做嘅嘢
E.g. 近排12小時長開Spotify，聽多咗好多歌，識多好多band

3. 少出咗街又唔駛返學，慳返好車費同來回時間。又唔迫住出街食lunch，9成係屋企煮飯，得閒可以研究吓唔同菜式，最近學整蛋糕

4. 時間安排彈性好多，lecture 有recording ，想幾時聽就幾時聽。上tut又無人理你做乜，可以邊食嘢邊上堂。攰又可以開大speaker，一邊聽住一邊沖吓咖啡，或者玩吓手機驚，同時multitasking ，爽到爆

5. Group project 易約時間咗，好多嘢可以online 開會傾，presentation 又可以望住個screen，唔駛背稿唯一係易遇freerider ，有啲完全失蹤，但其實根本唔撚駛理

依家根本好似過緊退休生活，勁chill，希望之後繼續online 上堂

諗到再講

冇上過lecture

早堂全走

唔洗出街 慳啲錢

肥咗

希望永續online learning 同wfh

係，發現自己重咗
可能因為係屋企食得太多零食
又少做咗運動

唔洗搭兩粒鐘車 爽到爆

G持，最好續到畢業為止

肌肉變晒脂肪
出街買餐飯都攰

me too
屋企離學校好遠

可以邊打飛機邊上堂

Gchi online grad

記得識cam

*熄（自膠

懶左好多

睇到有錢人同窮人嘅分別
窮到開唔到冷氣 熱到想死
老豆老母日日係屋企唔番工 完全無私人空間
又成日大大聲睇電視
吵到頂唔順 想靜靜地睇書都唔得
飯又係老豆老母煮
想自己整d黑暗料理 中下伏又唔得
完全享受唔到生活
好想搬出去自己一個住呀呀呀呀

上堂掛機
早堂個啲入完 佢開始講野就瞓覺

你咁正嘅 我好多堂都要開cam 又多小組討論冇得掛機

上堂問嘢方便咗

唔想再見人

開始前一分鐘先訓醒，唔刷牙上完又訓番

屌 聽日要返去上堂
好唔慣

rip 儲錢買電風扇

其實除咗practical嘅科應該永續online

還掂係唔係f2f都係唔多聽書

上堂問問題唔洗再怕醜
無人坐隔離唔怕柒

又話一人一個，你就講咁多 不過都agree with you 嘅

會違反人體工學嚟坐

好強嘅畫工

多謝

Laptop 放床邊 開始前一分鐘醒就可以上堂

以為淨係得我一個會咁坐
對腳浪上張床到好鬼舒服

真

唔使開cam嘅話 點解唔索性趴喺張牀度

因為用Desktop好過喺床開Laptop

好開心
讀十幾年書 online learning最開心

成日對住個電腦
搞到條頸好痛
同埋好分心
個人越嚟越懶

個人毒左

無人坐隔離好柒咩 大把人都係咁

當其他人三五成群既時候就會有少少

上堂積極咗
訓教都訓得舒服咗

多左時間舉鐵

Who is cam

唔小心正評咗

個人懶散咗

希望今年全年都係online

屌 有堂tutor要開cam 要早啲起身沖涼

真心好方便，慳咗好多車費，三餐錢
又可以上堂前幾分鐘or啱啱開始先拎部tab出黎online上堂，真心唔錯，呢種學習模式我幾鐘意

仲有慳埋搭車舟車勞頓D時間

lecture有recording真心正
溫書可以拎返出嚟睇

屌，我都係咁坐

*之後播返條片

自膠

屌，唔識打字
鏡頭呀！！！

好似好爽咁
毒撚返學真係好悶

用zoom好慘
利申用teams

我都係咁坐 但好易坐壞腰

乜都冇學過

呀你老母咩呀呀呀，戇鳩仔
真係抵你窮

照樣日日番學
公屋仔有撚得好似你咁開大個冷氣
部電腦仲要有人爭
用iPad 就冇得寫note
屋企人嘈住曬就一定架啦

點讀啊
點解natural selection 唔一開始篩走我就算

慳返搭車時間真係差好遠,搭去果程都等於上一堂, 好on9

買部notebook都冇錢? 搭車錢幾個月都夠你買部啦

唔會問少好多野？就咁睇片有問題都唔知問邊個

Ching你搭的士定Uber
我當來回20蚊
翻1-5都係440一個月

就算有notebook
環境都係冇改善
我之前日日係學校溫書溫到10點先返屋企
有冇人有興趣支助我買埋樓

20蚊? 你都幾撚平, 我返去個轉都過30, 來回都70, 仲有食個正常少少嘅飯都3-4十蚊, 一日都一舊幾, 當你24日都2400啦

我出去返工仲平撚過返學

個個都咁鐘意online嘅
我自從online之後懶咗好多，上堂好無實在感，成日唔知發生緊咩事

開返F2F,我都係走堂睇video, 上網睇人tutorial, 對我冇咩分別, 係方便左D 要take attendance 嘅西course

又係你自己講車費

講講下依家又講埋食飯
我搭車20蚊來回都唔得
我用埋綠卡來回3.2都得啊
個個似你咩ching
有冇興趣收留我姐

點解可以同我一模一樣

啱啱相反，好撚想返學，online class 真係史上最On9

當計車費,我一日都7十幾, 24日一個月都千六啦

我洗費已經叫少,都覺得返學貴到on9, 返公司撈下part time, 掛下機仲好

日日攤喺張床到
訓教訓到腰痛頸痛

師兄係咪睇住我嚟畫

時間過得好快，但係好似咩都冇做過

正苦派一萬點會冇錢
我就係用嗰一萬買咗部MacBook

學校提供好多drop in session
可以book 一對一問問題

+1

上過真係番唔到轉頭

最正係呢樣，聽漏左可以無限loop

等個人精神嗰陣先去聽返啲lecture

成績好咗

收左工唔駛入西貢，可以直接返屋企。

咁樣坐遲早左邊lower back pain

上 tut 前 5 分鐘先起身，入到 meeting 都只係遲 5 分鐘

之經已經要睇骨科

我7 8年前咁樣坐 痛到而家 訓床都會痛
而家讀緊physio 唔想再見到人咁坐坐到腰傷

一上堂樓上樓下就係到鑽野
唔洗上佢就唔鑽
我樓上個裝修師傅我前世係咪得罪左你

開個冷氣要幾多錢住宿舍

車費都慳唔少

一模一個撚樣

返住工入Teams
唔洗開咪 答問題就打字幾爽

最正就係慳番好多交通時間

3真係慳咗好多
交通費 + 出街食飯錢 + 社交費
慳返啲錢我拎嚟課金同捐俾612基金
有意義得多